## Что такое git bash?
Git Bash - это среда командной строки, которая использует интерфейс Git для управления версиями кода и выполнения различных операций. Эта среда является частью программного обеспечения Git и может быть установлена на операционную систему Windows, Linux или Mac OS. Git Bash обеспечивает доступ к Git-командам и позволяет работать с Git-репозиториями через командную строку вместо использования графического интерфейса пользователя.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда `git pull` используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальной веткой. 

Когда выполняется `git pull`, Git получает все новые изменения из указанного удаленного репозитория и сливает их с текущей локальной веткой. Если локальная ветка отстает от удаленной, `git pull` автоматически скачивает и обновляет новые изменения, которые были внесены другими разработчиками.

`git pull` и `git push` - это две разные команды в Git, которые выполняют различные операции.

`git pull` используется для получения изменений из удаленного репозитория и слияния их с текущей веткой локального репозитория. То есть, команда `git pull` позволяет получить и объединить изменения, которые были внесены другими разработчиками в удаленный репозиторий. 

С другой стороны, `git push` используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. То есть, команда `git push` позволяет отправить изменения, которые  внесли в локальный репозиторий на удаленный сервер для доступа другим разработчикам.

Таким образом, команда `git pull` забирает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальной копией, а команда `git push` отправляет изменения локальной копии на удаленный репозиторий.

## Что такое merge request?
Merge request (запрос на объединение) - это функция, которая позволяет разработчикам внести изменения в проект и запросить объединение своей ветки (функциональности) с другой веткой проекта, как правило - с основной веткой, которая обеспечивает более стабильную и работоспособную версию приложения или проекта.

Когда разработчик закончил работу на своей ветке, он отправляет запрос на объединение ветки с целевой веткой. В этом запросе он описывает, какие изменения были внесены и почему. Затем ответственный за слияние или доступный для этого разработчик проводит операцию слияния веток, просматривая и комментируя при этом внесенные изменения. Если изменения удовлетворяют критерии и не нарушают работу приложения, то запрос на объединение веток утверждается и слитие изменений осуществляется.

Использование merge request позволяет контролировать процесс разработки, повышает качество кода и ускоряет процесс слияния веток, а также помогает устранить конфликты внесенных изменений между различными разработчиками и ветками.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?
`git status` и `git log` - это две разные команды в Git с разными целями.

Команда `git status` используется для проверки состояния вашего репозитория. Она показывает, какие файлы были изменены, какие из них были добавлены в индекс, а какие нет, и какие из них не отслеживаются Git. Кроме того, она сообщает о состоянии ветки и о том, есть ли неотслеживаемые файлы.

Команда `git log` используется для просмотра истории коммитов  репозитория. Она дает доступ к списку всех коммитов, которые были созданы в репозитории, а также к информации о том, кто сделал коммит, когда и с каким комментарием. Команда `git log` также позволяет просматривать изменения, которые были внесены в файлы с каждым коммитом.

Таким образом, команда `git status` позволяет узнать состояние  репозитория в текущий момент, в то время как команда `git log` дает возможность просмотреть историю всех произведенных коммитов и просмотреть изменения, сделанные с каждым коммитом.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Submodule (подмодуль) - это механизм, позволяющий включать в репозиторий другой репозиторий как подмодуль. Это может быть полезно, когда надо использовать в проекте сторонние модули или библиотеки, которые находятся в другом репозитории.

При использовании подмодулей, Git включает в основной репозиторий ссылку на подчиненный репозиторий. Таким образом, подмодуль может иметь отдельный жизненный цикл и историю изменений, но будет использоваться в основном репозитории как обычный каталог.

Наиболее распространенный способ управления подмодулями - это использование команд `git submodule add` для добавления подмодуля в репозиторий, `git submodule init` для инициализации подмодуля, `git submodule update` для обновления до последней версии подмодуля и `git submodule foreach` для выполнения команд в подмодуле.

Использование подмодулей позволяет устранить зависимости и добавить в проект новую функциональность, находящуюся внутри других репозиториев, с минимальными изменениями исходного кода проекта.